民建聯見林鄭交施政報告建議 倡租大灣區地建香港村 研大面積填海選址

民建聯見林鄭交施政報告建議 倡租大灣區地建香港村 研大面積填海選址

2018年《施政報告》正展開公眾諮詢，民建聯立法會議員今早約見特首林鄭月娥，提交121建議，涵蓋土地、房屋、醫療和交通等多個範疇，建議包括重組「房屋及規劃地政局」，和研究離岸大面積填海選址等。民建聯主席李慧琼表示，特別期望新一份施政報告，有具體措施處理土地房屋供應不足和樓價等問題，又稱政府不能因土地大辯論未完，就不推出措施，林太應在任內第二份施政報告中，展示其處理問題的魄力和決心。

李慧琼表示，市民最關心增加土地房屋供應、樓價和租金貴的問題，民建聯提出9項相關建議，包括：開展中部水域人工島填海計劃、與內地協商租借大灣區土地建香港村、推出住宅限購政策和劏房租務管制，以及建立具透明度和公信力機制，推動公私營合作發展房屋，公私營房屋比例維持「六四比」。

李慧琼表示，現時香港平均建屋需時10年，民建聯亦提出應理順政府架構，重組「房屋及規劃地政局」提升效率。民建聯副主席張國鈞解釋，現時運輸及房屋局負責的範疇太大，「港鐵、一地兩檢、房屋公屋每件事都同運房局有關」，若將運房局下的房屋工作，以及發展局下的規劃地政工作抽出，重組成一個局，在運作時更能相得益彰。

被問到若林太在土地大辯論未有結果前，推出增加土地供應的措施，是否架空土地供應專責小組的工作，李慧琼表示，對大辯論一直不樂觀，社會不會對辯論結果無爭拗，強調尊重小組的工作，惟政府不能因辯論未完就不做工作。

被問到建議中有否談及23條立法和國歌法等政制議題，李慧琼指，有提及冀特首創造有利條件為23條立法和推動民主普選，但重申市民期望特首先果斷處理土地房屋問題，解燃眉之急。

民建聯其他建議包括：成立20億元中醫藥發展產業基金、在香港建設國際數據中心、向中央爭取放寬港人內地稅務規定、落實推行20億升降機維修基金，以及優化東九龍線及解決新界交通擠塞問題。

支持租呀，為表決心，政府可以將公務員宿舍同新移民搬哂上去先

割啦

再O係上面起公屋俾每日果150團聚人仕

支持特衰高官、黑警學堂+總部、老解軍營去大灣區做香港村村長+村民

租界係咪可以棟個牌先
蝗蟲與狗不得內進

將成個橫琴送比澳門，氹仔路環歸香港

其實咪姐係陳雲個大香港方案,租借大陸
任何野一打香港個印就有得炒

陳雲最撚on9就係賣idea比大陸
大陸人最興搶人idea自己做